日本男童最理想職業 足球選手第一!!

日媒報導，第一生命保險公司7日發佈針對學齡前到小學六年級兒童，進行的「長大後
理想職業」問卷調查結果，男生最理想職業為足球選手，女生則為餐飲店員。

足球選手連續5年蟬聯最受男孩歡迎的職業，並與第二名的棒球選手拉大差距，除活躍於
歐洲足壇的日籍球員增多外，讀著上世紀80年代紅極一時的漫畫《足球小將翼》長大的一
代升級為父親也是原因之一。女孩中最受歡迎的依然是餐飲店員，連續19年穩居首位。位
列第二的是幼教老師，與去年保持不變，第三名則為護士。

調查顯示，駕駛員在男孩的理想職業中名列第四，連續2年排名上升，這也是1989年調查
開始以來的最高排名，第一生命指出這可能是受到北陸新幹線通車的影響。女孩選擇的理
想職業中去年位列第九的設計師升至第八，售貨員也從第14位升至第九，時尚相關行業頗
受歡迎。第一生命分析認為，這主要是由於在遊戲和網路中接觸資訊的機會增多。

調查於去年7至9月針對日本全國1100名學齡前兒童及小學生實施。

點解女會咁想做waitress?